@book{metodekuantitatif,
  title={Metode Penelitian Kuantitatif Kualitatif dan R dan D},
  author={Sugiyono},
  year={2010},
  publisher={"Alfabeta."}
}

@book{bathmetanmodel,
  title={Model Desain Thinking Pada Perancangan Aplikasi Mobile Learning},
  author={Batmetan John, Ondang Jezkri},
  year={2017},
  publisher={"Alfabeta"}
}

@book{suprobuspenerapan,
  title={Penerapan Design Thinking dalam Inovasi Pembelajaran Desain dan Arsitektur},
  author={Filipus Suprobo},
  year={2012},
  publisher={"Alfabeta"}
}


@book{widodomenggunakan,
  title={Menggunakan UML},
  author={Widodo and Herlawati},
  year={2016},
  publisher={"Informatika."}
}

@article{rylanderdesign,
  title={Design Thinking as Knowledge Work: Epistemological Foundations and Practical Implications. Journal of Design Management},
  author={Rylander Anna},
  journal={IEEE},
  volume={3},
  number={1},
  pages={1--14},
  year={2009}
}

@article{murwantipenciptaan,
  title={Penciptaan desain berbasis praktik eksperimental sebagai penelitian ilmiah},
  author={Murwanti Aprina},
  journal={Journal of Informatics},
  volume={5},
  number={1},
  pages={7--16},
  year={2013}
}

@article{mursyidahperancangan,
  title={Perancangan Antarmuka Pengguna Sistem Informasi Prosedur Pelayanan Umum Menggunakan Metode Design Thinking (Studi Kasus: Fakultas Ilmu Komputer Universitas Brawijaya)},
  author={Annisa Mursyidah and Ismiarta Akunuranda},
  journal={Jurnal Pengembangan Teknologi Informasi dan Ilmu Komputer},
  volume={3},
  number={4},
  pages={3931--3938},
  year={2019}
}

@article{suryotrisongko2017arsitektur,
  title={Arsitektur Microservice untuk Resiliensi Sistem Informasi},
  author={Suryotrisongko, Hatma},
  journal={SISFO Vol 6 No 2},
  volume={6},
  year={2017}
}

@article{Marinperformance,
  title={A Performance Engineering Method  for Web Applications},
  author={Litoiu Marin},
  journal={IEEE},
  volume={10},
  number={1},
  pages={101--109},
  year={2010}
}

@article{muttaqindesign,
  title={Design thinking on sustainable business model at jatinangor education area in the asean economic community era},
  author={Zaenal muttaqin, Deasy Sari},
  journal={Jurnal AdBispreuner},
  volume={2},
  number={3},
  pages={243--254},
  year={2017}
}

@article{zakiuse,
  title={Use of design thinking at digital technology consultant company indie labtek bandung},
  author={Zaki ahmad, Sukoco Iwan},
  journal={Jurnal AdBispreuner},
  volume={3},
  number={2},
  pages={123--129},
  year={2018}
}
